-------------------------------------------------------------------------------------------------

%
% Lo siguiente es de una versión anterior y falta incluírlo en la redacción principal
%

\subsection{Extracción de reglamentos}

Mediante esta funcionalidad, se cumple el objetivo de informar a un usuario acerca del contenido de un elemento de un documento normativo. Se iniciará un flujo que atienda a las siguientes preguntas:

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Usuario} ¿Qué dice el artículo 2 del capítulo 1 del Reglamento General de Estudios?
    
    \textbf{Chatbot}: \textit{"Artículo 2. Este ordenamiento tiene por objeto establecer las condiciones que regulan el ingreso, la trayectoria escolar, la permanencia y el egreso de alumnos que cursen..."}

    \item
    \textbf{Usuario}: ¿Qué dice el capítulo 7 del Reglamento Interno?
    
    \textbf{Chatbot}: \textit{De la movilidad académica.}
\end{itemize}



\subsection{Búsqueda por Similitud de Conceptos}

Existen ocasiones en las que la búsqueda de palabras exactas no resulta en el esperado deseado debido a que se requiere conocer la representación exacta de la palabra en el documento del que se desea buscar. O probablemente se quiera buscar los segmentos de mayor interés para un tema relacionado.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Usuario} Quisiera conocer artículos que hablen acerca de golpear a alguien.
    
    \textbf{Chatbot}: Encontré los siguientes artículos que podrían resolver tu duda:
    
    \begin{itemize}
        \item \textit{"Reglamento Interno del Capítulo VI, Artículo 107. ...Evitar cualquier acto de violencia en contra de persona o bienes dentro de las instalaciones politécnicas;...}
        \item \textit{"Reglamento Interno del Capítulo VII, Artículo 108. ... Recurrir a cualquier forma de violencia en las instalaciones politécnicas o fuera de ellas usando el nombre de la institución;"}
        \item ...
    \end{itemize}
\end{itemize}
